{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_028731",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004202",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "곰나루"
    },
    "text": "忠清南道公州市熊津洞に位置した金剛の渡し場は、町の西北4キロの地点に位置している。ここは以前には胡麻ナルと呼ばれたが、この指名はある漁夫が近隣のアムコムに縁を結んで子も生んだが、逃げてしまった漁師をアムコムと子供が錦江(クムガン)で死亡した事件から由来された。\"ゴマ\"という地名は、濊貊族のkue:ma:または物価を意味しており、日本の\"神\"私\"駒\"とも関連がある。熊をトテムジュ1思想でここは百済人の民間信仰思想が盛り込まれている場所でもある。ここは以前は、中国と交流する役割を果たし、群山と強硬などで生産される塩と干物など地方特産物が集散された交通の中心地だった。百済の文周王以降64年間王道で使用されたここは滅亡した後、都督府が設置された。現在でも武寧王陵をはじめ、多くの遺物と遺跡がここに存在しており、日本にもこれと類似した地名が残っており、韓日関係で百済文化の影響が垣間見える。しかし、現代には交通の要的機能が喪失され、観光都市としての機能を持つようになった。",
    "QA": [
        {
            "question": "金剛の渡し場はどこに位置していますか？",
            "answer": "金剛の渡し場は、公州市熊津洞の西北4キロの地点に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場の以前の名前は何でしたか？",
            "answer": "金剛の渡し場の以前の名前は胡麻ナルと呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "胡麻ナルという名前の由来は何ですか？",
            "answer": "胡麻ナルという名前は、近隣のアムコムに縁を結んで子も生んだ漁夫が逃げてしまい、アムコムと子供が錦江で死亡した事件から由来されています。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場の名前に関連する言葉は何ですか？",
            "answer": "金剛の渡し場の名前に関連する言葉は、濊貊族のkue:ma:または物価を意味する'ゴマ'や日本の'神'私'駒'とも関連があります。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場は何のトテムジュ1思想で知られていますか？",
            "answer": "金剛の渡し場は熊をトテムジュ1思想で知られており、ここは百済人の民間信仰思想が盛り込まれている場所です。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場は何の中心地でしたか？",
            "answer": "金剛の渡し場は、塩や干物など地方特産物が集散された交通の中心地でした。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場は何のために使用されましたか？",
            "answer": "金剛の渡し場は以前は、中国との交流の役割を果たし、塩や干物などが集散された交通の中心地として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場の滅亡後、何が設置されましたか？",
            "answer": "金剛の渡し場の滅亡後、都督府が設置されました。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場にはどのような遺物や遺跡が存在していますか？",
            "answer": "金剛の渡し場には武寧王陵をはじめ、多くの遺物や遺跡が存在しています。"
        },
        {
            "question": "金剛の渡し場は何の影響を韓日関係で垣間見ることができますか？",
            "answer": "金剛の渡し場は、日本にも似た地名が残っており、韓日関係で百済文化の影響が垣間見えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 481
    }
}